\begin{enumerate}
	\item بیانی که از مساله در حال حاضر داریم این است که قید‌ها به شرح زیراند
	\[
	1 \le \frac{l}{w} \le 2, \quad 10 \le w \le 20 ,\quad 20 \le l \le 30, \quad lw \ge 300
	\]
	و با توجه به این که مساحت فیلتر برابر است با
	$lw$
	و محیط برابر است با 
	$2l + 2\pi\frac{w}{2}$،
	و ارزش مساحت دوبرابر محیط است، تابع زیرا را می‌خواهیم که کمینه کنیم.
	\[
	2lw + 2l + 2\pi\frac{w}{2}
	\]
	اولا دقت کنید که قید
	$w \ge 10$
	اضافی است زیرا از
	$\frac{l}{w} \le 20$
	و
	$l \ge 20$
	نتیجه می‌شود. تعریف کنید.
	\[
	s = \sqrt{lw}
	\]
	دقت کنید که طبق قید‌های دیگر می‌توان فرض کرد کلا $l, w$ مثبتند. در نتیجه
	\[
	s^2 = lw \implies
	% l = \frac{s^2}{w}, \quad \frac{l}{w} = \frac{lw}{w^2} = \frac{s^2}{w^2}
	w = \frac{s^2}{l}, \quad \frac{l}{w} = \frac{l^2}{lw} = \frac{l^2}{s^2}
	\]
	در نتیجه قید روی 
	$\frac{l}{w}$
	را می‌توان به فرم زیر نوشت
	\[
	1 \le \frac{l^2}{s^2} \le 2 \iff 1 \le \frac{l}{s} \le \sqrt{2} \iff s \le l \le s\sqrt{2}
	\]
	قید روی $w$ هم می‌توان به فرم زیر نوشت
	\[
	w \le 20 \iff \frac{s^2}{l} \le 20
	\]
	که محدب است.\\
	قید روی $l$ هم که پابرجاست
	\[
	20 \le l \le 30
	\]
	قید روی مساحت هم به فرم زیر قابل بیان است.
	\[
	s^2 \ge 300 \iff s \ge \sqrt{300}
	\]
	با این تغییر متغیر‌ها، تابعی که باید کمینه کنیم هم به فرم زیر است.
	\[
	2s^2 + 2l + \pi\frac{s^2}{w}
	\]
	\item 
	جواب ۳۰۰ است. این کار را می‌توان با $cvxpy$ دید که کدش آمده است. همچنین می‌توان بدون آن دید (صرفا به امید نمره‌ی امتیازی و اینا نوشتم این توضیح رو). 
دقت کنید که اگر قید مساحت را در نظر نگیریم، طبیعتا هر چه $l, w$ کمتر شوند بهتر است. پس 
$l=20, w = 10$
جواب بهینه را می‌دهد. اما مشخص است که در این حالت، مساحت کافی نخواهد بود. حال که قید مساحت را اضافه می‌کنیم، اگر 
\lr{tight}
نباشد، کاملا احمقانه است زیرا معنی‌اش این است که ضریب لاگرانژ مرتبط با این قید ۰ است و در نتیجه لاگرانژین مساله، لاگرانژین مساله‌‌ی بدون قید مساحت است. در نتیجه چون این‌جا 
\lr{strong duality}
داریم (کلا مساله‌ها هم محدب‌اند و هم شرط‌ها رو میشه اکید برقرار کرد. این رو دیگه چک نکردم ولی خب قطعا میشه)، الان جواب مساله‌ی جدید همه‌ی شرط‌های $KKT$ رو برای مساله‌ی قبلی هم خواهد داشت و در نتیجه برای اون هم بهینه است که خب گفتیم نمیشه چون تو مساله‌ی قبلی حتما مساحت میشد ۲۰۰. 
\end{enumerate}