فرض کنید که می‌خواهیم بررسی کنیم که آیا $n$ نفر جا می‌شوند یا نه. باید مساله‌ی زیر را بررسی کنیم که \lr{feasible} است یا نه.
\[
0 \le x_i \le l, \quad 0 \le y_i \le w\]\[
||x_i - x_j, y_i - y_j||_{p} \ge 2\quad i < j
\]
حال دقت کنید که 
\[
||a, b||_{1} \ge k \iff 
a + b \ge k \lor a - b\ge k \lor -a + b \ge k \lor -a - b \ge k
\]
و به طور مشابه
\[
||a, b||_{\infty} \ge k \iff 
a \ge k \lor b \ge k \lor -a \ge k \lor -b \ge k
\]
نکته‌ی مهم این است که اگر علامت $a$ و $b$ را بدانیم، می‌توانیم قید بالا را  برای $l1$ به فرم آفین بنویسیم زیرا برای این که بررسی کنیم که آیا حداقل یکی از عبارات بزرگتر یا مساوی $k$ است، کافیست آن عبارتی که در آن علامت‌ها مثبتند را بررسی کنیم چون بیشترین است. به طور دقیق‌تر اگر بدانیم که 
$a \ge 0, b \ge 0$،
می‌دانیم که 
$||a, b||_1 = a + b$.
برای
$l_{\infty}$
هم، اگر هم بدانیم که علامت‌ها چه هستند و هم بدانیم که کدام‌یک از
$|a|, |b|$
بزرگتر است، می‌توان قید را به فرم آفین نوشت. 
با این توصیفات، برای حل مساله‌ی
\lr{feasiblity}
برای $n$ نفر در نرم $l1$، فرض می‌کنیم که بر اساس $x$ مرتب‌اند به طوری که 
$x_i \le x_{i + 1}$.
برای بررسی ترتیب $y$‌ها هم، همه‌ی
$n!$
حالت ممکن را در نظر می‌گیریم. یعنی روی همه‌ی این حالات فور می‌زنیم. در هر کدام از این حالات، چون علامت را می‌دانیم، می‌توانیم برنامه‌ی محدب را تشکیل دهیم و بررسی کنیم که آیا $n$ نفر جا می‌شوند یا خیر. حال اگر جواب نهایی $T$ باشد، می‌توانیم با شروع از 1 و امتحان همه‌ی اعداد تا زمانی که به $T$ برسیم فور بزنیم  (به طور دقیق‌تر از ۱ شروع می‌کنیم و برنامه را حل می‌کنیم، اگر \lr{feasible} بود یعنی کمتر‌مساوی $T$ هستیم. اولین باری \lr{feasible} نبود یعنی این که به 
$T + 1$
رسیده‌ایم.
)
\footnote{
	چون حل مساله برای $T$ به مراتب سخت‌تر از حل آن برای $T- 1$ است، باینری سرچ زدن کار اشتباهی است.
}
پس در کل
\[
\sum_{i=1}^{T + 1}i! 
\]
تا باید برنامه حل کنیم. عبارت فوق از نظر مرتبه عملا $T!$ است زیرا
\[
\sum_{i=1}^{T + 1}i! = \sum_{i=1}^{T}i! + (T+1)! \le T\times (T)! + (T+1)! \le 2(T+1)!
\]
برای نرم
$l_{\infty}$
هم دقیقا همین کار را می‌‌کنیم با این تفاوت که این که 
$|x_{i} - x_{j}|$
بزرگتر است یا
$|y_{i} - y_{j}|$
را هم حدس می‌زنیم. در نتیجه برای چک کردن مساله برای $n$ نفر، 
$2^{\binom{n}{2}}n!$
تا باید مساله حل کنیم. در نتیجه کرن بالا برای 
$l_{\infty}$
برابر است با
\[
\sum_{n=1}^{T+1} = 2^{\binom{n}{2}}n! \le 2^{\binom{T}{2} + 1}T!
\]
در صورت نیاز، می‌توان کران‌هایی بر حسب $l, w$ هم داد. به طور دقیق‌تر، در حالتی که $p=1$، اگر حول هر نفر و به مرکزیت آن یک دایره‌ی
 $l_{\infty}$
 به شعاع ۱ بزنیم (در واقع همان مربع خودمان هستند)، این دوایر همدیگر را قطع نمی‌کنند زیرا اگر قطع کنند یعنی دو نقطه نزدیک‌تر از ۲ فاصله دارند. همه‌ی دوایر در مستطیل به طول و عرض
 $l+2, w+2$
 جا می‌شوند و همچنین مساحت هرکدام حداقل ۴ است. در نتیجه 
 \[
p = \infty \implies 4T \le (l+2)(w+2) \implies T \le \frac{(l+2)(w+2)}{4}
 \]
برای نرم $l1$ هم به طور مشابه همه‌چیز در همان مستطیل جا می‌شوند اما مربع‌ها مساحتشان نصف شده پس کران بالا به شکل
\[
T \le \frac{(l+2)(w+2)}{2}
\]
در می‌آید.
